跳樓城大尖子 疑「選莊」壓力爆煲

城大法律系男生墮樓亡。中學名校畢業、剛升讀城市大學法律系的九十後尖子男生，疑不堪學業及「選莊」壓力，昨凌晨與同學開會討論功課後，逕自返回學生宿舍，期間突然自高處躍下，直墮一樓平台昏迷，送院後不治。警方未有發現遺書，一眾好友及師長對他遽然離去感惋惜。

中學辯論精英 獲獎學金

死者冼耀麟（十八歲），洋名Alan，中學就讀香港華仁書院；由於能言善辯，冼一直為校內中文辯論隊的精英，曾多次帶領隊員揚威校際比賽，替校爭光。今年文憑試，冼以最佳五科至少卅分的優異成績，考取獎學金外，更順利升讀首選的城大法律系。

九月甫開學，冼即積極投入校園生活，同時以候選會長身份，與九名男女同學組成內閣，參選新一屆法律系學科聯會選舉。由於投票日臨近，冼連日皆馬不停蹄與候選幹事開會，一方面冀做好昨午的拉票活動，同時希望在今晚的諮詢會，盡量解答同學提問，冀增勝算。
據悉，冼前晚與閣員開會後，忙着與同學討論分組功課，直至夜深才返回九龍塘達康路的十座宿舍休息。詎料凌晨零時許，一名姓麥（廿三歲）男生與女同學行經宿舍附近時，突然聽到一聲巨響，循聲查看時，赫見冼倒臥一樓平台，頭部重創奄奄一息，大驚下報警。

消防員到場將冼救下，惟送院搶救後惜告不治，死者家人趕到認屍後，悲傷不已。在場調查的警員，因初時未能確定事主身份，一度通知該座宿舍的學生到樓下集合點算人數，其後始查悉死者身份，懷疑他由上址十樓走廊墮下，警方在場無發現遺書，懷疑事主因學業問題困擾尋死，案件列有人從高處墮下。
死者同窗不諱言，法律系功課繁重，冼又要籌備「選莊」，自是忙上加忙。她形容死者樂觀開朗，近日亦無異樣，對他突然尋死感難以置信。另外，與死者並肩作戰的一眾候選幹事，驚聞噩耗均悲傷不已，原定的拉票及諮詢大會亦已取消或延期，待心情平復後，才商討內閣去向。
樂觀自信 港華校長痛心
冼的中學母校校長蘇英麟得悉事件後，坦言感到難過及痛心。他憶述冼數周前因申請母校獎學金，曾與他會面；冼出生基層家庭，其發憤、樂觀及自信，給他留下深刻印象，學校今早會舉行祈禱會哀悼。
城大副校長葉豪盛教授對事件深感悲慟，校方輔導員已提供協助及輔導。城大學生會則希望同學們「能在這悲痛時刻互相支持，發揮守望精神」。

辛苦了

2014年

凌晨零時許，一名姓麥（廿三歲）男生與女同學行經宿舍附近

上莊上到死

上莊>>>>其他

博盡無悔

要上莊又要first hon 神都唔得啦

Best 5 三十分入shitty?

魚與熊掌不可兼得

佢應該考13年，個陣條median都28

依家跌左咁多

新三大係壓力大啲㗎啦

咁又唔淨止佢嘅，好多u好多科同幾年前比都跌到阿媽都唔認得

UST跳樓
城大跳樓

唔通嗌莊嗌死左??

單野2014年

30分乜入唔到中大LAW咩

笑到我肚都痛

單野幾年前 嗰陣應該入唔到

歷史在笑

上莊都夠on9，上莊上到跳樓真係on9到唔識形容

有勇氣死
無勇氣生存
垃撚圾到

可惜

2014

回帶

幾乎係所有 以前23 24如果食唔正weighting基本上都係city poly

我就係當年24分一粒星都無

真係好可惜
父母養佢大咁辛苦
話走就走
努力讀左咁多年書 都未好好享受人生
就跳樓走左。。。。。。
一時諗唔開真係好大獲
如果有得揀 我諗佢會選擇活下來

讀shitty都有功課壓力？

屌好on9既死

R.i.p

抵撚死呀

上莊上到死真係好on9
不過選莊過程咁撚harsh就更加on9
唔明點解諮詢要連踩十幾個鐘 上莊又要刻薄下莊
根本學生活動應該開開心心
系會個d咪又係搞下活動齊開心
大佬又冇收你地人工 明明做義工都搞到咁chur

真係睇幾多次都係咁柒

呢個真
有d u仲要企con 一係con廿幾粒中都唔知做乜春
利申冇屌過人既上莊

咁壓力依樣野又唔淨係嚟自一方面嘅，話唔定人地覺得喺city讀到咁辛苦好冇意思又唔甘心一路咁落去呢

上莊死而無憾

識人上兩支莊再爆四...

果陣岩岩入city
佢跳正我棟hall

On9仔選莊都好去跳樓？

貼舊聞係咩心態？連評論都無

係咪專科先..19科勁小小都得

渣ga
個底幾勁 有冇咁化學呀

上莊都係為溝女啫，
唔使咁吖

23歲仲讀緊書既

我果年

依家讀大學你覺得好撚輕鬆？
workload冇ust咁重唔代表易讀
睇你咁問就知你條on9連大學冇讀過

點解冇

最緊要讀咩科同銀行依加有幾多

搏盡無悔

個啲咩讀大學必做既其中一件事係上莊係呃鳩你乍 上莊真係一件好on9既事

呢句一撚定係呃人上莊

On9 全港第二學府 僅次於HSU

呢鋪真係博盡無悔

成班上莊虛偽撚到，表面團結分工，其實個個都覺得on9唔想做只想刷CV，我係老闆見到上過莊一定唔請，因為十個九個都傀不擇手段既仆街黎，尤其學生會。

所謂何東精神 就係團結
我地何東姊妹 自成一族
不但精明能幹 做野爽快
我地會煮糖水 又會煲粥
入左Kong u 就想住何東
入左何東就至醒目
問妹何所欲 問妹幾時申請入宿
問妹何所欲 問妹幾時新入宿

城大法律係尖子嗎?

聽到呢幾句都打晒冷震

一路好走

問妹可所慾

女都未屌

所以而家d dse 雞愈黎愈廢
求其都入到大學咁

係